治療鬥爭之有感

兩 T 之間嘅鬥爭 (其實唔算鬥爭 因為絕大多數都係單方面嘅指責) 行內人相信已經見怪不怪 普羅大眾如果有留意開其實都應該略知一二
指控來來去去都係兩個 point

一就係認為某 T 工作性質與其他專業類似
二就係對使用特別治療手法極其敏感
理性討論 其實呢 d 指控出發點係乜野呢？

今時今日復康醫療講求團隊合作 無論某專業歷史如何風光 或是認為自己專業的見解如何獨到
都必須接受各隊員之間應互相合作 而非指揮對方 更不應阻止別人發表見解
團隊要合作無間 隊員應該互補長短 而非強調自身獨特性 或過分強調分工而不合作
重疊( overlapping) 與冗餘 ( redundant) 是兩種不同的概念
如果作為服務提供者 我地應該站係病人嘅立場 服務嘅重疊不單能夠加強復康效益 更添加一層保障

治療師的價值 我一直相信不在於治療的手法 而在於 clinical reasoning
我認為強調手法其實同自貶身價無異 因為手法只係係技工嘅層面 只對行外人解釋比較容易
不同專業之所以存在 並非因為手法不同 而因為核心理念見解不同
無辦法理解其他專業嘅見解 而針對他人使用嘅手法 我認為與一個醫生同裁縫爭論應該如何使用剪刀一樣幼稚
再者 專門的治療手法通常都有自己一套訓練同考核標準 有興趣學習嘅人自然會去學同考 而不專門嘅治療手法 又有咩人有權去決定邊個用得呢？

醫療資源緊張 大家應該以照顧病人需要為出發點 而非強調維護自己專業 或者成為高層爭奪資源嘅爛頭卒
少一份取代別人嘅妄想 多一份虛心了解尊重
唔該

有冇人知樓主講緊乜